IU曾因家境困苦對媽媽發脾氣 送2萬禮物鼓勵粉絲

據台灣媒體報道，歌手IU分享自己成為歌手前的心路歷程，曾因為家裡狀況不好對媽媽發脾氣，曾以為自己唱歌所向無敵，當了練習生後發現根本不是這麼一回事。為了鼓勵家境貧寒的粉絲，IU特別送上價值約2萬的麥克風，讓對方又驚又喜。

一位女粉絲有著當歌手的夢想，但是因為父母離異，家中經濟不好，每天都要為錢煩惱，平常在西餐店打工，端盤、洗碗樣樣來，其余時間直奔練習室練唱，依舊堅持唱歌的夢想。IU為了幫她加油，偷偷出現在她的練唱室，躡手躡腳進去並沒有被發現，直到拍手才獲得粉絲注意，對方驚覺後大哭到臉頰通紅，不敢相信偶像出現在眼前。

IU對粉絲的故事很有共鳴，分享自己的經驗說，在小學到高中時期，突然家道中落，小時候老覺得難過、委屈，把年紀小不懂事當借口，就對母親發脾氣，但某個瞬間突然領悟，“如果我都這麼難受，媽媽不就更辛苦嗎？”當時才真正不再抱怨。

粉絲為了追夢，曾經懷疑自己的能力，IU也表示練習生初期時，遇到了同樣的煩惱，“明明我在我們家那裡是最會唱的小孩啊，但一當練習生後，無法與之相比的好實力練習生太多了，曾想過應該當不成（歌手）了”。

至於問到如何創作出“好的作品”，IU給了很實際的答案：“好的定義太曖昧了，反正也不可能滿足所有人，找到自己的特色，只要遇到欣賞你的人就行了。”並透露自己非常愛寫詞，在寫詞時即使壓力很大也能享受其中的過程。最後則是送給粉絲近2萬的錄音專用麥克風，鼓勵她繼續創作練唱。

臭雞